<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<doxygen xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="compound.xsd" version="1.9.3" xml:lang="en-US">
  <compounddef id="indexpage" kind="page">
    <compoundname>index</compoundname>
    <title>P2P</title>
    <briefdescription>
    </briefdescription>
    <detaileddescription>
<para><anchor id="index_1md_README"/><heading level="2">Стек: C/C++, eosio.cdt 1.7.0</heading>
</para>
<para><heading level="1">Введение</heading>
</para>
<para>Контракт обеспечивает обмен токенами между двумя пользователями системы с участием гаранта. Создавая ордер типа sell, токены продавца блокируются в контракте и передаются покупателю после подтверждения завершения сделки.</para>
<para>Каждый ордер, не обладающий родителем, готов принимать предложения о сделках в дочерних ордерах противоположного типа. Так, если родительский ордер типа buy, то он готов принимать предложения от ордеров с типом sell, и наоборот. Обмен производится по курсу относительно системной опорной валюты (USD).</para>
<para>В процессе обмена всегда задействованы три типа валют:<itemizedlist>
<listitem><para>root_asset - токен обмена, который предоставляет продавец для блокировки в контракте и получает покупатель после завершения сделки.</para>
</listitem><listitem><para>quote_asset - опорный токен, который используется для расчёта количества валюты выхода.</para>
</listitem><listitem><para>out_asset - токен выхода, который получает продавец и отправляет покупатель на реквизиты продавца.</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
<para><heading level="1">Применение</heading>
</para>
<para>Контракт может использоваться:<itemizedlist>
<listitem><para>как <ref refid="classp2p" kindref="compound">p2p</ref> биржа обмена любым стандартным заменяемым цифровым активом;</para>
</listitem><listitem><para>как точка реализации токена компанией (IDO), которая не исключает возможность перепродаж токенов пользователями;</para>
</listitem><listitem><para>как касса взаимопомощи, где только те пользователи могут получить валюту выхода на свои реквизиты, которые обладают токенами обмена; Во всех вариантах каждый хост цифровой экономики на аккаунте _core может создать дополнительный стимул на продаже собственных токенов, активировав партнёрскую программу. Для этого, он должен пополнить бонусный баланс контракта и установить бонусный курс, который будет использоваться при расчёте вознаграждений по структуре покупателя по формуле: <programlisting><codeline><highlight class="normal">КОЛИЧЕСТВО_ТОКЕНОВ_ПАРТНЁРАМ_ПОКУПАТЕЛЯ<sp/>=<sp/>КОЛИЧЕСТВО_ТОКЕНОВ_В_УСПЕШНОЙ_СДЕЛКЕ_У_ПРОДАВЦА<sp/>*<sp/>БОНУСНЫЙ_КУРС_ПРОДАВЦА</highlight></codeline>
</programlisting></para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
<para><heading level="1">Действующие аккаунты</heading>
</para>
<para>me - собственное имя контракта; curator - дефолтный оракул, используемый во всех сделках; rater - имя аккаунта поставщика курсов обмена; core - имя аккаунта, распределяющего партнерское вознаграждение;</para>
<para><heading level="1">Основные управляющие параметры</heading>
</para>
<para>ENABLE_GROWHT = TRUE - допускает изменение курса системного токена в процентном соотношении от стартового курса (линейный рост) START_RATE - стартовый курс системного токена, используемый при расчёте линейного роста; PERCENTS_PER_MONTH - устанавливает скорость роста системного токена; ENABLE_VESTING - включает режим продаж через вестинг равными долями от момента создания объекта; VESTING_SECONDS - продолжительность вестинга; CORE_SALE_ACCOUNT - аккаунт компании, осуществляющий IDO, продажа от которого проходит с применением вестинга. Все остальные аккаунты совершают сделки без вестинга; GIFT_ACCOUNT_FROM_AMOUNT - если покупка совершается у компании на сумму, превышающую в этом поле, то компания совершает выкуп прав владельца аккаунта у регистратора и передаёт их пользователю (переводит аккаунт из статуса гость в статус партнёр).</para>
<para><heading level="1">Компиляция</heading>
</para>
<para>Заменить ABSOLUTE_PATH_TO_CONTRACT на абсолютный путь к директории контракта <ref refid="classp2p" kindref="compound">p2p</ref>. <programlisting><codeline><highlight class="normal">docker<sp/>run<sp/>--rm<sp/>--name<sp/>eosio.cdt_v1.7.0<sp/>--volume<sp/>/ABSOLUTE_PATH_TO_CONTRACT:/project<sp/>-w<sp/>/project<sp/>eostudio/eosio.cdt:v1.7.0<sp/>/bin/bash<sp/>-c<sp/>&quot;eosio-cpp<sp/>-abigen<sp/>-I<sp/>include<sp/>-R<sp/>include<sp/>-contract<sp/>p2p<sp/>-o<sp/>p2p.wasm<sp/>p2p.cpp&quot;<sp/>&amp;</highlight></codeline>
</programlisting></para>
<para><heading level="1">Роли</heading>
</para>
<para><itemizedlist>
<listitem><para>Продавец - создаёт ордер типа sell</para>
</listitem><listitem><para>Покупатель - создаёт ордер типа buy</para>
</listitem><listitem><para>Оракул - разрешает споры между партнёрами</para>
</listitem><listitem><para>Поставщик курса - поставляет курс валют выхода</para>
</listitem><listitem><para>Системный поставщик курса - поставляет курс системной валюты</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
<para><heading level="1">Сценарии</heading>
</para>
<para><heading level="3">Пополнение собственного баланса</heading>
</para>
<para>Для того, чтобы иметь возможность создать ордер на продажу, необходимо обладать балансом на контракте. Для этого, необходимо совершить перевод на имя аккаунта контракта без дополнительных параметров в поле memo: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>transfer<sp/>username<sp/>p2p<sp/>&quot;100.0000<sp/>FLOWER&quot;</highlight></codeline>
</programlisting> Проверить собственный баланс с помощью команды: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>get<sp/>table<sp/>p2p<sp/>username<sp/>balance</highlight></codeline>
</programlisting> Ответ содержит имя контракта и количество токенов, доступных к сделке продажи: <programlisting><codeline><highlight class="normal">&quot;rows&quot;:<sp/>[{</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;id&quot;:<sp/>0,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;contract&quot;:<sp/>&quot;eosio.token&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;quantity&quot;:<sp/>&quot;100.0000<sp/>FLOWER&quot;</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/>}</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/>],</highlight></codeline>
</programlisting></para>
<para><heading level="3">Пополнение бонусного баланса</heading>
</para>
<para>Для пополнения бонусного баланса необходимо совершить перевод на собственное имя аккаунта контракта с указанием в поле memo имени аккаунта, который активирует бонусную систему. Бонусная система доступна только хостам цифровых экономик в контракте core. Аккаунты, не обладающие статусом хоста в контракте core не смогут распределить бонусные токены на структуру покупателя.</para>
<para><programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>transfer<sp/>username<sp/>p2p<sp/>&quot;100.0000<sp/>FLOWER&quot;<sp/>&quot;username&quot;</highlight></codeline>
</programlisting></para>
<para>Проверить бонусный баланс с помощью команды: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>get<sp/>table<sp/>p2p<sp/>p2p<sp/>bbonuses</highlight></codeline>
</programlisting> Ответ содержит имена аккаунтов хостов и их бонусные балансы: <programlisting><codeline><highlight class="normal">&quot;rows&quot;:<sp/>[{</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;host&quot;:<sp/>&quot;alexant&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;contract&quot;:<sp/>&quot;eosio.token&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;total&quot;:<sp/>&quot;200.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;available&quot;:<sp/>&quot;200.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;distributed&quot;:<sp/>&quot;0.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;distribution_rate&quot;:<sp/>&quot;0.00000000000000000&quot;</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/>},{</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;host&quot;:<sp/>&quot;core&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;contract&quot;:<sp/>&quot;eosio.token&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;total&quot;:<sp/>&quot;10000.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;available&quot;:<sp/>&quot;9900.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;distributed&quot;:<sp/>&quot;100.0000<sp/>FLOWER&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;distribution_rate&quot;:<sp/>&quot;1.00000000000000000&quot;</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/>}</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/>],</highlight></codeline>
</programlisting> При повторном пополнении бонусного баланса, соответствующие токены суммируются.</para>
<para><heading level="3">Активация бонусной системы</heading>
</para>
<para>Для активации бонусной системы, аккаунт должен обладать статусом активного хоста в контракте core с установленными параметрами распределения по уровням пользователей. Для того, чтобы в момент продажи бонусные токены распределились среди партнёров покупателя, необходимо установить бонусный курс распределения: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>push<sp/>action<sp/>p2p<sp/>setbrate<sp/>&apos;[username,<sp/>1]&apos;<sp/>-p<sp/>username<sp/></highlight></codeline>
</programlisting> Где 1 - это бонусный курс, который распределяет на партнёров покупателя в точности ту сумму (если она доступна в бонусном балансе хоста), которая находилась в сделке. При установке 0 - распределение бонусных токенов останавливается.</para>
<para><heading level="3">Продажа</heading>
</para>
<para>Создавая ордер на продажу, продавец указывает валюту выхода, которую намерен получить от покупателя и курс к опорной валюте (USD), по которому готов осуществить продажу, а также реквизиты для получения валюты выхода. В момент создания ордера на продажу, контракт блокирует токены продавца, после чего, вывести их из блокировки можно только в случае отмены ордера (метод cancel), завершения сделки (метод approve), или разрешения открытого спора. После создания ордера, продавец ожидает встречного ордера от покупателя.</para>
<para>Покупатель создаёт встречный ордер, фиксируя курс валюты выхода на этот момент. После получения встречного ордера, продавец должен подтвердить своё присутствие и условия обмена. Встречный курс обмена в дочернем ордере может отличаться от того, что был заявлен продавцом.</para>
<para>Если встречные условия продавца устраивают, то он подтверждает начало сделки методом accept с передачей зашифрованных реквизитов для перевода валюты выхода покупателю. После вызова метода accept продавцом, статус дочернего ордера меняется на process. Статус родительского ордера продавца находится в waiting и не изменяется до момента полной реализации токенов.</para>
<para>Теперь, покупатель должен осуществить перевод валюты выхода на реквизиты продавца. Совершив перевод, продавец подтверждает факт отправки средств вызовом метода confirm с указанием идентификатора своего ордера, что меняет статус ордера на payed. Теперь, продавец должен подтвердить факт получения валюты выхода на свои реквизиты, вызовом метода approve с указанием идентификатором встречного ордера. При получении транзакции с действием approve от продавца, происходит разблокировка токенов обмена в пользу покупателя.</para>
<para><heading level="3">Покупка</heading>
</para>
<para>Создавая ордер на покупку, покупатель указывает валюту выхода, которую намер получить от продавца и курс к опорной валюте (USD), по которому готов осуществить покупку. После создания ордера на покупку, покупатель ожидает появления встречного ордера от продавца.</para>
<para>Продавец создаёт встречный ордер, фиксируя курс валюты выхода на этот момент и передаёт зашифрованные реквизиты покупателю. Контракт, при этом, блокирует его токены обмена до момента завершения сделки (метод approve), отмены (метод cancel) или разрешения открытого спора.</para>
<para>Если встречные условия устраивают покупателя, то он подтверждает начало сделки методом accept, после чего, статус дочернего ордера меняется на process. Статус родительского ордера покупателя находится в waiting и не изменяется до момента реализации токенов.</para>
<para>Теперь, покупатель должен осуществить передачу валюты выхода на реквизиты, предоставленные продавцом. После передачи, покупатель подтверждает этот факт вызовом метода confirm, а дочерний ордер переходит в статус payed, статус родительского ордера при этом не изменяется.</para>
<para>После получения оплаты в валюте выхода на свои реквизиты, покупатель должен вызвать метод approve с указанием идентификатора встречного ордера. При получении транзакции с подтверждением о получении валюты выхода от продавца, контракт разблокирует токены обмена в пользу покупателя.</para>
<para><heading level="3">Разрешение споров</heading>
</para>
<para>TODO реализовать метод и логику разрешения споров.</para>
<para><heading level="3">Частичный обмен</heading>
</para>
<para>Количество токенов на обмене, которые хочет получить покупатель, могут отличаться в меньшую сторону от заявки продавца. В этом случае, произойдёт срабатывание ордера только на сумму обмена, а остаток останется в ордере продавца для обмена с другими покупателями.</para>
<para><heading level="3">Обновление опорных курсов</heading>
</para>
<para>Контракт содержит опорные курсы конвертации валют выхода к опорной валюте (USD), которые поставляются специальным аккаунтом поставщика из внешних источников (rater).</para>
<para><programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>push<sp/>action<sp/>p2p<sp/>setrate<sp/>&apos;[&quot;&quot;,<sp/>&quot;0.0000<sp/>RUB&quot;,<sp/>0.0133]&apos;<sp/>-p<sp/>rater</highlight></codeline>
</programlisting> Для получения курсов валют выхода вызываем команду: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>get<sp/>table<sp/>p2p<sp/>p2p<sp/>usdrates</highlight></codeline>
</programlisting> В ответе увидим: <programlisting><codeline><highlight class="normal">&quot;rows&quot;:<sp/>[{</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;id&quot;:<sp/>0,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;out_contract&quot;:<sp/>&quot;&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;out_asset&quot;:<sp/>&quot;0.0000<sp/>RUB&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;rate&quot;:<sp/>&quot;0.01330000000000000&quot;,</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/><sp/>&quot;updated_at&quot;:<sp/>&quot;2021-12-30T13:34:31&quot;</highlight></codeline>
<codeline><highlight class="normal"><sp/><sp/><sp/><sp/>}]</highlight></codeline>
</programlisting> Где 0.0133 - это курс RUB / USD, что соответствует 75,1879 USD / RUB. ВАЖНО! Обращаем внимание, что курсы поставляются в базе к USD, что часто соответствует обратным значением к тем, которые привычны.</para>
<para>TODO На текущий момент, поставщик курсов один, в дальнейшем реализовать скользящую среднюю курсов на 14 дней от 21 делегата.</para>
<para><heading level="3">Обновление курса системного токена</heading>
</para>
<para>Обновление курс системного токена производится системным аккаунтом eosio раз в минуту, если этот режим активирован с его стороны. В любом случае, для того, чтобы изменить курс реализации системного токена на продаже, необходимо вызвать метод uprate: <programlisting><codeline><highlight class="normal">cleos<sp/>push<sp/>action<sp/>p2p<sp/>uprate<sp/>&apos;[&quot;eosio.token&quot;,<sp/>&quot;0.0000<sp/>FLOWER&quot;]&apos;<sp/>-p<sp/>eosio</highlight></codeline>
</programlisting> Расчёт изменений курса будет отображен в таблице usdrates. Курс обмена увеличится на линейную величину в соотстветствии с процентом роста PERCENTS_PER_MONTH и стартовым курсом START_RATE.</para>
<para>Системный курс используется в веб-терминале при активированном режиме продаж системного токена, что отключает для пользователей визуальную возможность редактирования курса обмена, а все обмены производятся по установленному системному курсу на момент получения встречного ордера.</para>
<para><heading level="3">Шифрование реквизитов</heading>
</para>
<para>Реквизиты передаются через блокчейн в зашифрованном виде по протоколу Диффи-Хеллмана, при котором, шифрование происходит с участием приватного ключа отправителя и публичного ключа получателя. Таким образом, только им двоим доступны зашифрованные реквизиты, поскольку расшифровка доступна как с помощью приватного ключа отправителя, так и с помощью приватного ключа получателя.</para>
<para><heading level="3">Документация к методам и таблицам контракта</heading>
</para>
<para>Документация к методам и таблицам контракта доступна в папке docs/html/index.html </para>
    </detaileddescription>
    <location file="README.md"/>
  </compounddef>
</doxygen>
